結他新手一問

頭先去通利試兩支結他
第一支martin DJR 2
第二支 martin DJR
試完發覺手感好大分別
DJR2 的確難按好多
比較之下見到弦嘅粗幼有分別
於是問下職員，佢話係弦距分別
但呢兩款結他我以為係木材唔同，完來連設計都有分別嗎？
點解手感可以差咁遠
定係換番幼弦會變番一樣手感
而且好奇怪，支一代用幼弦但d共嗚仲好d
兩支價位差成700😭

枝枝都可以set up
set up完弦距就差唔多